逃犯張五常：貿戰開打主因 美國接受不到被中国超越

中美貿易戰未見降溫，著名經濟學者張五常撰文表示，從現時所見的西方言論及美國所採取的措施，重點不在於美國的貿易逆差大，而是美國接受不到中國威脅其經濟地位，並斷言「中國的總經濟明顯地超越美國早晚會出現」。

張五常在個人網誌上撰文提到，曾有歷史學家提到但凡一個大國的經濟超越另一大國，戰爭便會出現。他坦言當然不希望見到戰爭出現，但問題是中國的人口是美國的4倍，早晚會超越美國經濟總量。

若中國經濟發展至30年前、鄧小平希望的小康水平，按其估算，屆時中美的總經濟比例將提升至2：1，即中國的人均收入約美國的一半。他坦言「不算奢望，中國是有機會達到」，但按照今日的國際輿論看來，「美國不能接受」。

面對美國威脅提升關稅，張五常期望內地能夠「低調處理自己的經濟發展」，貿易受到挑戰大可不戰，「索性推出0關稅」，認為應先從英國、其他先進的歐洲國家、跟着依次為美國、日本，最後才到印度、越南、非洲等地，陸續實施0關稅政策。

講真如果支那真係行0關稅政策,美國要打冧支那係好難

不過習維尼係死要面既小學雞邊識玩經濟

侵侵叫你唔會報復轉個頭就加人關稅,好似小朋友畀人打左一拳即刻發癲打返人一拳咁,唔係唔得但雙方差唔多實力先可以咁玩

又on99走去同俄羅斯合作,天真到以為敵人既敵人就係朋友,更何況美俄都唔係敵人

小心普京將支那個雞頭斬落黎(東北三省)

如果中國每一個人都係可以正正常常有收入，都話啱
但富貧差距大，完全望唔到早晚超越美國既時間
仲要本身中國咁大假數壞帳，搞掂左先講

送中通過左既話，可唔可以將佢逆向送美？

張五常：上海比香港早一小時日出，注定上海先係真正嘅國際金融中心

其實唔係侵在位，冇人理

逃稅及售賣假古董嘅賤種

日本先係喎
咁日本係國際金融中心?

美國通輯犯又發功

我記得無論佢話上海金融會嬴香港
深圳會變地球中心之類
全部都係有句跟尾
「如果當局聽我講做XXXYYY」
跟住又加句
「但我識經濟唔識政治，所以當局肯唔肯聽我講咁做就唔知」
所以嚴格黎講佢唔算尻up既

一件張五常
一件李天命

2條奶共撚樣

佢連中國時區都未攪掂

當年讀al econ上哂腦既高登仔當張五常神咁拜

其實佢講得係冇錯，仲要中國係共黨獨裁國家。當年英蘇冷戰，意識形態之爭以資本主義同民主勝利落幕。美國已經定義自己係文明嘅完整式，雖然Fukuyama果句end of the history俾人撚到依依家。中共依家用偷呃拐騙搵食，仲騎埋上歐美屎忽上面，美國唔嬲就有鬼。唔打翻你落黎，仲點宣傳自己果套政制。中共最錯嘅係「強國」嘴臉，但仍然自稱係共產。

ok 暫時取消你通輯令

點解呢d廢老唔敢提支国偷美國科技所以美國接受唔到

自膠，ip都唔使check就知我打速成

唔撚畀佢超越就緊架啦
而家世界一哥都驚佢 中共求仁得仁

你認真溫書考試，隔離果個就全程出貓
點知出貓高分過你，你會唔會接受到

其實係全世界都接受晤到。個個揸任禁多美金

我要個比賽公平係因為唔想輸，人之常情嚟